\section{Sensoren}
<<<<<<< HEAD

\input{sections/technical/subsections/ombrometer}
=======
\label{chap:Sensoren}
\subsection{Messen der Lufttemperatur}
\subsection{Ermittlung der Niederschlagsmenge}
Dieses Unterkapitel befasst sich mit der Realisierung der Niederschlagsmessung. Diese soll nach einem Kipplöffelprinzip funktionieren und gemäss definierten Zielen eine Genauigkeit von $\pm$100 ml/$m^2$ aufweisen. Ausserdem soll als alternative zusätzlich ein Messbecher an der Wetterstation installiert werden, damit der Bauer die Niederschlagsmenge anhand einer Skala ablesen kann. In einem ersten Schritt soll das Kipplöffelprinzip näher erläutert und mit einem Selbstbau die Funktionsweise getestet werden. Anschliessend soll ein gekaufter Sensor die Wetterstation erweitern und die Implementation in der Firmware thematisiert werden. Zu guter Letzt soll die Validierung des Teilsystems folgen.
\subsubsection*{Das Kipplöffelprinzip}
Das Prinzip des Kipplöffels wird in Abbildung \ref{fig:Kipp} graphisch dargestellt.
>>>>>>> master

\newpage
\input{sections/technical/subsections/anemometer}

\newpage

\input{sections/technical/subsections/windrichtungsgeber}

%\input{sections/technical/subsections/sonnenstunden}

\newpage

<<<<<<< HEAD
\input{sections/technical/subsections/bme280}
=======
\paragraph{Nachteile des Selbstgebauten Niederschlagsmengensensor}
Der selbstgebaute Niederschlagssensor beweist, dass das Prinzip des Kipplöffels funktioniert. Dennoch weist der Selbstbau Mängel auf. Der verwendete Permanentmagnet muss geklebt werden, weshalb dessen Magnetfeld massiv an stärke verliert und die Schaltung deshalb äusserst nahe angebracht werden muss. Ausserdem kam es, dadurch dass keine Werkstatt zugänglich war, zu Improvisation bei nahezu allen Fertigungsschritten, was zu unkalkulierbaren Abweichungen führt. Als Beispiel sei das Spiel der drehbaren Lagerung des Kipplöffels auf dem Gerüst angeführt, was jegliche Justierungsversuche der Niederschlagsmenge beeinflusst. Aus den genannten Gründen wird ein vorgefertigter Sensor mit Kipplöffelprinzip verwendet.
>>>>>>> master


